譚惠珠：特區若做不到 中央就會幫手

香港逐漸走出黑暴陰霾、議會亂局。香港基本法委員會副主任譚惠珠日前接受香港文匯報專訪時指出，近幾個月來，全國人大常委會分別為香港國安法立法、就香港第六屆立法會繼續運作作出決定、通過有關立法會議員資格問題的決定，繼續了「一國兩制」在基本法框架下的實踐，「特區在原有的限制權力範圍做不到的事，中央就會幫香港來做。」譚惠珠說，香港社會恢復穩定，體現了「一國兩制」和基本法的活力，「『一國兩制』沒問題，香港會繼續實行資本主義制度。」■香港文匯報記者 郭天琪

譚惠珠認同國務院港澳辦常務副主任張曉明日前在一個論壇所言，基本法是一部「活的法律」，她認為全國人大常委會的有關決定和立法，充分尊重了「兩制」。她指出，今年5月，全國人大授權常委會為香港國安法立法，基本法第二十三條立法本來是特區的憲制責任，但是香港回歸後23年都無法完成，而一班攬炒派立法會議員也擺明要阻止第二十三條的立法。去年6月開始的修例風波已經嚴重影響香港市民的生命安全，令社會經濟淪陷，中央政府和特區政府都不能坐視不理。

譚惠珠幾時死

人型豬死得未？

正一死八婆賣菠蘿

奶支群組 is ready

即係話班狗同政府呢一年都係廢既

特區廢嘅, 中央快啲接手, 順手廢埋特區政府

郭富城嘅弱？

中央會唔會開放的士牌？

原本支持居英權嘅痰毀株，係1990年隱瞞利益衝突炒的士牌，俾港督棄用，
有黑材料就俾強國收編做禍港傀儡，之後就炒銅鑼灣地鋪，家人留學移民，但支持洗腦教育反對香港人移民，係無恥之徒嘅人辦。

又發豬瘟

直接中央黎啦 洗乜要特首 炒撚左佢啦

插手就插手啦幫手

國安法已經有無限權力，要23條做咩

咪就係你地多手囉

直接比中央做啦

派錢波叔話做唔到
咁肯幫手未

証明佢自已有份起草既基本法係無撚用，最後要暴力釋法

直接話林奠係廢柴

最嘔心係佢地仲要扮有一國兩制

乜豬閪仲未比人劏

都一國一制左啦
仲扮咩

又話中央壓落黎不容挑戰, 然後又合乎法治
SORRY 呢個叫人治

國安法仲惡過23條, 你鍾意點搞咪點搞

呢條人型豬同隻譚耀宗一樣上左去人大之後惡左咁撚多
本來兩隻廢柴做議員果陣成隻死狗垃圾咁款

資本主義獨裁制度

明明已經係一國一制，但把口死都唔認

返去叫鴨啦死肥豬

唔好Post呢條妖婦啲嘢啦

希望中央可以出手幫譚惠珠整容

支那有難你唔幫下祖國？

點解仲要去美國探親？ 係咪為敵人遞金子？

殖民地時代咪又係奶英國佬鞋底，不過英國佬唔理佢，咁啱正值主權移交時代先跳船走去奶共。
兩條垃圾只不過係典型嘅牆頭草

特區若做不到，不如炒咗個特區政府，中央直接接管喇

特區做不到 中央會幫手
佢決定要幫香港共同步

一國兩制

人型豬落地獄

其實咁諗 吓吓都要中央出手 咁保皇黨究竟有咩用？

要靠支那點解唔拼入深圳算

諗諗下仲點解要交稅

我喺林鄭，譚惠珠，李家超，楊潤雄等官員嘅口中，聽得最多嘅，唔係解決方案，係名詞重新定義。全部都係689遺留落來嘅 語言偽術。

佢幾時先死

所以咪咁多人走

全家比狗屌

其實點解成日要幫呢條權力邊緣人make noise

一國兩制到最後只係會剩返港元自由兌換

特區做不到年年派一萬
中央就會幫手